\begin{itemize}
  \item Soit $n$ un entier pair. \\
        Par définition, il existe un entier $k$ tel que :
        \[ n = 2k \]
        Calculons le carré de $n$ :
        \[ n^2 = (2k)^2 = 4k^2 \]
        Nous pouvons factoriser $4k^2$ par $2$ :
        \[ 4k^2 = 2(2k^2) \]
        Puisque $2k^2$ est un entier (puisque $k$ est un entier), nous avons montré que $n^2$ est un multiple de 2, c'est-à-dire que $n^2$ est pair.

  \item Soit $m$ un entier impair. Par définition, il existe un entier $l$ tel que :
        \[ m = 2l + 1 \]
        Calculons le carré de $m$ :
        \[ m^2 = (2l + 1)^2 = 4l^2 + 4l + 1 \]
        Nous pouvons réécrire $4l^2 + 4l + 1$ comme :
        \[ 4l^2 + 4l + 1 = 2(2l^2 + 2l) + 1 \]

        Puisque $2l^2 + 2l$ est un entier (puisque $l$ est un entier), nous avons montré que $m^2$ est de la forme $2 \times \text{entier} + 1$, c'est-à-dire que $m^2$ est impair.
\end{itemize}

Ainsi,
\begin{enumerate}
  \item Le carré d'un entier pair est pair.
  \item Le carré d'un entier impair est impair.
\end{enumerate}
